美軍方報告：稀土等物資 嚴重依賴中國

五角大廈根據美國總統川普指示進行的調查發現，美軍有數百種重要物資依賴外國供應，尤其是嚴重依賴中國。美軍官員2日表示，研究報告預計將在未來數周公布，以期加強美國的製造產業，減少美軍對中國等國進口品的依賴。

報告中指出，美軍的部分微電子(micro-electronics)、集成電路(integrated circuits，積體電路)和晶體管是過度依賴外國，而這些部件廣泛用於衛星、巡航飛彈、無人機和手機上。

路透報導，報告揭示美軍對中國產品的依賴，凸顯川普指出中國的經濟和軍力日益強大，已威脅到美國的國家安全，五角大廈不願看到中國通過減少產品供應和停止技術出口，來遏制美軍。

報告也為美國與中國的貿易戰加碼，印證了川普政府「買美國貨」政策的正確。

五角大廈發言人安德魯斯(Mike Andrews)沒有對報告內容做出評論，但表示報告提出的建議，可加強國防產業與製造業的基礎。

稀土廣泛應用在電磁、雷達和民用電子產品上，而美國的稀土主要靠中國供應。美國地質測量所1月分析指出，美國2017年沒有出產稀土，而中國的稀土產量占全球的81%。

路透的報導也說，供應依賴外國除了貨源會被切斷外，還可能面臨設備遭到破壞和間諜的危險。五角大廈始終擔憂外國產的晶體管內可能暗藏殺機，導致美國的敏感系統在爆發衝突時失靈。

美國情報部門今年曾警告，中國可能利用中國產的手機和網路設備對美國人進行監聽。

支持這份報告結論者表示，五角大廈的報告指出，製造業的衰落嚴重影響了國家安全，但沒有像失去就業那樣更受重視。一名讀過報告的美軍官員說，人們認為製造業可以外流，不會影響到國家安全，但現在看來不是這樣。

報告提出的一個建議是，要保證重要武器部件的生產商能夠獲利。五角大廈表示，1950年的國防生產法就授權美國總統採取獎勵機制，以鼓勵國內廠商製造關鍵的武器部件。

好快中國就會比人分

美國唔係無稀土，係唔開採，因為要用大量有毒化學物去開採，又影響環境。要乎合環保條例要搞好多淨化污染物，成本貴好多。
中國為賺錢邊會理環境污染，開採成本自然平好多，所以美國佬稀土以中國入口為主。

聯合報=共媒

但係n年後中國開採完，d人到時要依賴美國，到時開咩價都得啦

侵侵好波

其實人哋會搵吓有冇新嘅物質可以取代
稀土開發其實好污染環境，可能搵新嘅物料代替仲平過成個成本
聽講日本已經做緊

貿易戰打得幾多年丫，美國儲備左唔少啦

開採稀土都有得打飛機 呢嘅咁高污染，嚴重危害環境同人類生活嘅野，比晒你做啦

黨主席潮文

鍊住美國佬春袋

自已有又怕污染唔開採

日本儲左勁多
好似可以用50年

美國大撚把稀土
環保問題唔開采者
你估個個國家都學大陸西一樣唔撚理環境鳩開發咩

Toshiba, Intel, Micron, Samsung.... 好多都搵咗新物質取代 ( 雖然唔係完全取替 )

希望中國再次被瓜分

你迫到美國諗到環保開採技術掘稀土，美國再推行環保稀土政策，中國到時就含得𠹌啦
日日自含

根本稀土就要賣到貴過石油啦，大陸班豬西見大把貨就是但賣得出就算

其真可以循環再用